# LEVEL 1 #
------------------------
## Q1 ##
#### для пользователя ####
Самое главное для пользователя, сайт должен быть быстрым, интуитивно понятным, а интерфейс доступным даже если у него медленный интернет. 
Средне-статистический пользователь не будет разбираться что и куда надо нажимать и зачем, он приходит за информацией, товаров и т.п. Для пользователя хорошая верстка, это удобный и понятный функционал сайта.
#### для менеджера проекта ####
Должена быть корректно сверстана, по макету дизайнера. С возможностью без проблемного внедрения новых блоков и функционала.
#### для дизайнера ####
Максимально соответствовать макету и всем задумкам дизайнера.
#### для верстальщика ####
Качество верстки для верстальищка зависит от него самого.
#### для клиентского программиста ####
Верстка имеет самодокументированный код, придеживается определенной методологии и правил. Секции верстки при извлечении из потока не "ломают" весь макет. В HTML/CSS/JS присутствуют комментарии.
#### для серверного программиста ####
В принципе тоже самое что и для клиентского программиста.

## Q2 ##
Самое главное правило, всегда использовать GIT, очень полезная штука тем более для больших проектов. Очень сильно экономят время сборщики файлов и препроцессоры, Gulp, SCSS, Babel и т.п. 
В процессе разработки шаблока для большого интернет магазина не раз сталкивался с тем, что во время работы над проектом вносились изменения. Поэтому верстка шаблона большого проекта раскадывается на блоки и секции. 
Я всегда разделяю большие секции на отдельные файлы и классы, так гораздо удобнее найти тот или иной кусок кода и исправить. Конечно же все учитывается в GIT репозитории и на каждое изменение, правку, создается отдельная ветка.
Перед созданием шаблона для той или иной CMS системы обязательно необходимо изучить структуру системы, для корректной верстки и дальнейшего внедрения ее. 

## Q3 ##
Я использую сборщик Gulp, препроцессоры SCSS и Babel (хотя от последнего можно уже отказаться). При рендеринге CSS  файла я использую автопрефиксер для корреткного отображения верстки в браузерах 6 последних версий. Иногда конечно приходится использвать полифилы. Например для промисов в IE11. При работе тестирую верску во всех популярных браузерах. Эмуляторы мобильных устройств не использую, так как они никогда не отображают "реальную картинку". Всегда корректирую макет под самое распространенное разрешение 1366x768px. Обязательно тестирование на iPhone 5 серии. Однажды при работе с коммерческим проектом пришлось поддерживать IE9 и windows XP. Но в настоящее время почти никто не использует старые браузеры, поэтому в адаптацией и одинаковым отображением проблем не возникает. 

## Q4 ##
Я уже об этом написал не один раз, но все же. В работе использую IDE PhpStorm, текстовый редактор NotePad++, TotalCommander удобный файловый менеджер, Open Server для локального сервера, PicPick для выделения цвета, размеров и т.п., MotivateClock для учета времени, Photoshop, Illustrator, Figma для работы с макетами, Google Chrome как основной браузер для разработки, SourceTree для управления GIT, FileZilla для FTP доступа, Kitty для SSH доступа. Gulp для сборки верстки, SCSS препроцессор CSS (не нравится LESS и SASS)  

## Q5 ##
Панель разработчика Google Chrome или Yandex Browser даст ответ на все вопросы. 

## Q6 ##
Сообщу менеджеру проекта, что макет не предусматривает стайлгайд и могу ли я на свое усмотрение применить дизайн к соответствующим элементам, если же окажется что дизайнер недоделал макет (в задаче стояло для него сделать стайлгайд, а он не сделал) то отправлю его на доработку

## Q7 ##
Когда-то начинал с https://ruseller.com/
Каждый день читаю Хабру и заглядываю на Тостер и StackOverflow
Подписан на 
https://t.me/tprogerlive
https://t.me/js_ru
https://t.me/phpGeeks
https://t.me/vuejs_ru

По возможности страюсь посещать досупные конференции и смотреть веббинары по тематике.

Интересуюсь VUE.JS (думаю за ним будущее). Хочу использвоать его в работе и активно изучать JS в целом.
Стараюсь/пытаюсь изучить Английский язык, но пока не очень получается, из-за многих факторов.

--------------------------------------
* https://цветыпенза.рф/ (под ключ)
* https://gs-1.ru/ (под ключ)
* https://picassocafe.ru/ (под ключ)
* https://qnails.ru/ (под ключ)
* https://glavdoroga58.ru/ (под ключ)
* https://interier-3d.ru/ (программирование)
* https://solo58.ru/ (под ключ)
* http://sushi-pizza.su/ (программирование, интеграция AchiDelivery)
* http://lookmodels.ru/ (программирование)
* https://вкредит.рф/ (https://birjakreditov.com/) (проектирвоание интерфейса, программирование, интеграция ОТП, КредитЕвропаБанк, РусскийСтандарт, Ренесанс, проектирование встраиваемого JS виджета на сайты партнеров системы)
* https://zolotoff.cc/ (программирование, интеграция Mandarin)
* https://like-phone.com/ (под ключ)
* http://русторгшина58.рф/ (верстка, посадка)
* http://mebel-rik.ru/ (под ключ)
* http://klev.by/ (под ключ)
* https://ecoboom.ru/ (программирование, в разработке новая версия)
* https://fitmart.com.ua/ (под ключ)
* http://orus.in.ua/ (программирование)
* https://mobinika.com/ (программирование)

*под ключ - составление ТЗ, проектирование макета-дизайна, верстка, программирование и т.п.

_________________________________________________
Лендинги: (верстка, программирование)

* http://samsung8.vkredit.me/ 
* http://samsung7.vkredit.me/ 
* http://iphone7.vkredit.me/ 
* http://xsaschool.ru/ 
* https://online.bkred.ru/ 
* http://gl.smter.ru/ 
* https://beeline3v1.ru/ 
* https://applejam.site/ 
* https://kharkov-stepup.ru/ 
* https://mikrowoloknorf.ru/ 
* https://ocolgroup.com/jobs/ 
* https://voditel-taksi.ru/ 
